1. Поясніть своїми словами, як ви розумієте, як працює прототипне наслідування в Javascript/
Прототипне наслідування (успадкування), яке використовується в JavaScript. 
Якщо об'єкт B є прототипом об'єкта A, 
то всякий раз, коли у B є властивість, наприклад колір, 
A  успадкує той же самий колір, якщо інше не вказано явно. 
І нам не потрібно повторювати всю інформацію про A, яку він успадковує від  B.

Для чого потрібно викликати super() у конструкторі класу-нащадка?
Для того, щоб викликати батьківський конструктор (метод).